老豆琴晚突然同我地講，全家移民新加坡。。

第一個反應係，下，乜咁突然

都無問過我地意見話走就走

雖然我都去講獅城，感覺呢個國家居住環境係不錯，舒服過香港

都開心既，可以離開香港

走啦仆街

走喇。冇人想知

新加坡=垃圾

辣殺

恭喜你
可以離開香港
97時走個班見到今日香港，苦笑
十年後，你回頭見到香港，你會多謝你老豆今日個決定

走吧，冇野好留戀

講真，都幾心淡，睇住香港呢幾年俾班政棍貵左撈政治本錢不斷搞搞震，自己又改變唔到d乜，無力感好重，

沒女朋友 所以唔洗擔心
香港都識唔到
新加坡又點會識到

最估唔到係，老豆不嬲都孤9寒，原來收埋起碼一千萬（岩岩check原來投資移民獅城最少一千個）

未去過新加坡，但係好似熱過香港好多？

本身都諗過移去新加坡 但老豆話新加坡有個壞鄰居成日燒山火 而我地全家都哮喘底 所以呢 就唔去嚕 老豆退休應該去澳洲 但我唔想走

孤寒先收得起一千個

投資移民點解唔去加拿大或者日本，騎白馬食櫻花雞

去新加坡,你冇自由但起碼有工作上既尊嚴
香港,2樣都冇

日本

不嬲都係越有錢越孤寒啦

講得出日本十居其九都係無錢移民既死窮撚

利申：就走

諗緊幾時第紙去singapore

雖然新加坡都係細, 但聽聞房屋政策好好同好大間公屋??

住既環境有專嚴
同埋最緊要係
星加坡政府係為星加坡人做野
而唔係不斷矮化自己人，搵馬來人溝淡自己人，係咁叫自己人仆去馬拉做野生活

屎既質量改紋左姐 但點都好過香港

學連登仔信陳浩天，光復香港

恭喜樓主 走到係好事
不過星洲人好撚仆街
你要有心理準備

有得走好走，唔使理呢度啲萄葡窮撚

九個入面有八個都係日日睇女仔卡通嘅祟日毒撚

移民新加坡同喺香港都差唔多
個政府唔同名啫

你老豆過左身

加坡

有錢洗撚移民 香港住都幾爽

去星加玻唔洗理政治開心比人喂都幾好呀
岩哂D高等知識華人內心既奴隸基因+知識份子包袱

移得民去新加坡就咪逃兵役

有得走好走啦，樓主係嗰邊好好睇生活
唔明上面班人走唔到又鄙視d走到嘅人係咩心態，今時今日仲話好愛香港，咪笑大人個口啦

好

一年都咁熱

老豆全家突然過咗身…架坡特小

屋企就冇晒幸福…傷風素

好耐冇聽過 好on9

樓主好好生活啦

好爸爸

我係一睇個topic就諗到哩個

恭喜

玻妹

真心恭喜你 又羨慕又妒忌

有得走好走啦

恭喜你

羨慕
祝巴打過到去一切順順利利！

去日本 你做野仲衰過香港

原本想恭喜你，
但連燈仔一致唱好好少可
恭喜之餘睇路行

直接移民澳洲好啲
你都識講全家病底 燒山唔係小事 係成個幾月都係空氣差 印尼年年都係咁燒 全家就燒錢睇醫生

其實我覺得香港真係好好喎！
利申： 澳洲讀書！好鍾意香港

新加坡係英文做母語...可以都想移民。但都唔知做到咩

民主就大家一樣咁廢架啦
但係嗰邊嘅生活質素起碼好過而家香港

新加坡俾isis威脅緊喎

全世界都係架喇

咁你算唔算係移民第二代,使唔使服兵伇?

新加坡周街都南亞人
食物垃圾
天氣垃圾
文化垃圾
真係恭喜你

Bye

夠香港人仆街

食星妹 正啦

congrats

投資移民可以買組屋？

日本係咪早排放寬左？

我真係恭喜你呀

恭喜巴打逃出鬼城

有得走真係好芯葡萄

on9 先去新加坡，中共就係想香港新加坡化，唔比講政治

去囉去囉，住一排打report上黎

你中學生 ？

放寬二技術移民
it狗題我考埋n1我報得lu

2018年好似話專材包埋fashion同animate

但係咪人人有樓先？

好事嚟

新加坡政治封閉過香港好多哦，自由度更低
Good luck

你真係on 9 到無得再on 9
新加坡政治自由度仲差過香港， 但人地努力攪民生， 人人有屋住，做生意有公平環境， 保護本土， 人人食好住好自然少怨氣。

香港？ 政府就要攪死你， 無啖好食等你搵食供樓無時間理其他野

去到就知死
一千萬 香港夠玩兩代

新加坡咪又係獨裁

移民就移去挪威啦

香港夠玩兩代 笑左 小學畢業未

由一舊屎跳去另一舊屎

新加坡咪一樣無民主

個邊易有樓, 但同時個個有樓, 樓主有樓都無吸引力
亦都少左買樓置富呢條路

不過唔使見到689係開心既

啱啱好唔洗兩代供層樓下話

政府做野解決問題嘅方法就係加價
醫療問題唔夠人手？加價
樓市狂熱？加稅
堆填區飽和？開新稅
再加埋保皇黨等你嘈都冇得嘈
長遠政策唔洗諗，最緊要諗點樣刷大陸鞋升官又發財，過橋抽板最開心

好過香港，恭喜

除左羨慕都冇乜好講
都係果句有得走好走
話樓主仆街果D咪又係因為冇得走而屌人
試下比機會你地走，你地一樣會走
因為我以前都係呢個心態

有親戚係嗰邊？點解會揀新加坡，到時你個仔又要當兵

其實，呢一兩年開始認真思考，同老豆都討論過，香港係有邟論自由，七百萬人有七百萬種聲音，講乜都得，班死政棍乜柒都反，搞到香港停滯不前

最慘係言論自由係有，但好似又反抗唔到d乜，咁多言論自由都唔係好事

我以前都係咁諗
返到香港你就知死

一般唔支持去日本打工 但如果有漫畫夢 可以去喎

啲葡萄撚根本想人地留低香港一齊陪葬

乜撚野買樓置富 炒樓就炒樓啦 死港哩

屌你 樓呢樣野係必需品 唔係拎黎炒架

好行唔送

睇少d動漫啦

係我都走啦留係香港根本無用

其實新加坡冈香港生活模式都好似，

最緊要係果邊空氣好正，街上好少人，無香港咁壓逼

我估應該唔難適應

樓主老豆有一千萬洗前面班死窮撚教人點移民
係到指指點點果班真心酸到出汁

好人行好路啦

可能就係孤9寒先儲到一千萬

除左好葡萄之外，我都唔知講乜好

好偉大，慳埋慳埋幫全家移民

真心葡萄，樓主係咪仲讀緊書？

樓上好多酸緊

bye

睇到上哂腦以為死毒撚過到去就可以一鋪番身
照下塊鏡先啦

已經係日本做左就兩年
搵到份好工
扣晒稅到高人工過香港
又包三餐

香港人都仆街啦

中國人骨子里俾人統治咗幾千年，就算係香港都係近呢二十幾年先開始有翻d所謂人權，老老實實人人有樓有好嘅生活政治鬼撚理你咩，香港宜家係乜都唔撚掂，立法會圍威喂，成班人為咗份糧出賣香港人未來，睇落好cool，實際上做緊d咩？你問下今年工程畢業嘅人有幾慘就知。呢班撚樣拖撚住晒d嘢，跟住又係度吵話政府唔規劃，規劃咗又反對，屌你老母食屎啦成班政棍，糧就識袋僑你又唔諗，乜都人地做晒仲要跪係度求你班垃圾認真咁睇下d文件
宜家香港根本就冇前途，冇一個強勢政府做乜都嘥氣。搵個強人剪晒布專門針對班飯民又點，如果個個有人工加個個有屋住冇晒班假難民，我肯定大部人都舉腳讚成。不過現實係點？現實就係成個政府都係班冇料到嘅擦鞋仔，短視冇撚用，行政到立法根本就成班飯桶係度呃飲呃食，個撚個都想移民走啦

你可能冇問題，不過你個仔可能會辛苦，細路競爭好撚大，雖然宜家全香港嘅係路都慘

屌你老母
恭喜晒

我覺得仲未甩難

星加坡政府成日兩邊擺 話唔定有日會徹底奶共

移去英美澳加先算安全

anyway恭喜哂 至少有頭安落住家

為了你將來既下一代同另一半

有得走一定走

加油

好羨慕你可以離開

去到新加坡
咪又係另一種無力感

日本玩就好 做野就

放寬左 居住權

移民新加坡都有人羨慕

巴打大唔大壓力呀？要唔要成日加班？

日本同香港一樣都係有錢人樂園

好似好過香港讀書喎

OP既Post 閣下自己衡量

各位，我係高登04年老會員，俾下面我，回家吧！！

我係澳門人，唔好意思，澳門好多方面都已經完勝香港。

大家都係高登出來，夠了，回家吧

有無人好似我咁，無朋友記得自己生日。。

出左兩個月花紅，有八皮野，點用好？

今朝拜年，差d同表哥打打出手！

「咁我就屋村仔，老豆老母都係基層」

法國人生已完！

樓貴，人工低，訓醒返工，放工訓覺，無朋友，無女友，人生無意義。。屋企人又唔理我，人生仲有咩值得留戀？

岩岩去女友屋企拜年，俾人趕左落樓。。

成撚日話無地起樓，大欖郊野公園都好哂位！

香港人真係好撚犯賤，一方面屌無樓住，但又唔俾開山填海

去左新加玻幾日，原來已經全方位屌打緊香港。。

睇見連登仔充滿童真 人講乜佢就信乜 真係感到生命滿希望

屌 仲以為係d爛gag話咩你老豆過左 身 新加坡

有料移同唔移民都一樣,冇料去到邊都係冇料啦

利申: 冇料

講中哂我心聲，班人渣政棍，做show最叻

不完全認同
你見好多上一代97 移民加拿大/美國個班， 係個邊生活都係麻麻， 最多都係開間餐廳死唔去，想發圍？未輪到佢地。
最後下一代仔女都係死死地番黎香港發展。

97 年有能力走又冇走留係香港既， 經歷過97, 03, 08死唔去既身家都番左幾十倍。

好似梁震英，陳X波個班撚樣官咁， 97年我都信佢地有能力移民走， 你睇佢廿年黎身家番左幾多倍？

你見最醒個班係拎外國passport , 但係留番係香港發展。香港政府偏幫商人得好緊要， 揸壓人地爬住上就香港。

香港生活係有挑戰， 適者生存， 無料既只可以離開。

點解唔火去澳洲/加拿大
新加坡都唔係好香港好多

唔洗加班
輕鬆過番學
我做野又快手

係移民都唔應該去新加坡，唔承認雙重國籍，你要攞護照就要放棄香港身份，唔似得去其他英聯邦國家可以雙重國籍，隨時可以返香港。

唔覺，相反香港仆街啲，如果你覺得新加坡人有問題，100%係啲香港大鄉里以為自己皇帝得罪人
利申 : 新加坡人，唔好質我點解黎香港，屋企人工作要黎

btw，新加坡人唔like新移民係真，絕大多數都冇貢獻

屌你假膠呃正評

那裡會是個天堂~

新加坡隨時衰過香港(自由方面)

咁把炮返香港

咩叫隨時，20年前已經係

移加拿大好似好麻煩 要買政府果d19債券
遲下都考慮移

新加坡移民局特約打手？

講得好 有個uncle有樓有舖位身家起碼過億 點知去街市買棵葱都講價

新加坡係咪無咩娛樂

新加坡咁垃圾都話要移民過去

睇咗咁耐 原來又係五毛 唔怪得啦

留名學野

有一千萬仲使移民新加坡？

真係唔明點解笑佢去新加坡就係葡萄

呢個真，日本除左環境舒服同靚之外都冇咩好
奴性勁過香港好多倍

呢句真

唔辛苦咩？有冇同日本妹拍拖結婚？

躝啦…

所謂既唔承認雙重國籍
只係要你放棄特區護照
(哩本護照你都留戀既話, 就不要移民了)
香港永久性居民既身份係不受影響
基本上, 在香港揸住張身份證
已經行駛到絕大部份公民權利和義務

過到去 生活一排之後 希望樓主寫下香港同果到新活既分別

樓上好撚多人一見到兵役就即刻尻縮不了
不過呢班人又會叫你留係到保護香港對抗支共
連兵都唔敢當，講乜春勇武建國？
見到班口頭勇武撚都知香港無得救喇

請善用起底功能

stfu
new zealand唔想你班人去啊

恭喜巴打
早日脫離li個垃圾城市

一千萬係到買兩層樓收租唔好咩?

樓主就好有個識諗既老豆

我覺得兵役係應該 有時唔驚得咁多
當做運動辛苦啲
有權利有義務嘛

啲富貴國家都唔會想人移民架啦

食緊屎仲要讚舊屎好味係咩心態

好葡萄...

去袋鼠國我都會酸o既,但係去新加玻?不了 香口膠都唔比食

有錢係香港住有咩唔好

走啦唔送

移民美帝定加拿大好

有得走好走

淨係有概念，但唔識畫有冇得諗

一係去寫日文小說 一係去做人漫畫助手浸下囉 你估呢行咁好做咩

條傻鳩酸到出晒面
樓主老豆有一千個你條垃圾9十世都唔會有啦

唔計政治因素
有一千個 係香港做港豬都應該好舒服
拎個一千個投資 買下樓 股票 放租收息
一個月都起碼有4皮
再加上返份hea工 月入5萬都好過唔少人啦
唔鍾意就炒老板

坡狗10個9個都乞人僧

一個人有1000萬都算係輕鬆
一家人有1000萬都只係貧窮線

呢個真

1000萬都叫貧窮線，我屋企冇咪直頭依底泥

成個識既家族都冇

你咁諗 去新加坡都岩ge
唔好返來啦

好撚柒呀 屌你老母

得閒唔好成日對住部電腦電話

去照下鏡同埋行出行, 香港人都好乞鳩人憎既

其實我地同坡仔係同一類人

恭喜樓主

質你老母 量你老母

好行唔送

我仲係香港

快d走

樓主HO BALL

移民左去澳洲 冇朋友

點解唔去加拿大果啲

坡妹正呀屌你

去到澳洲咪又係撞番支那人

幾撚多高官 干部 家人都澳籍

慢慢等

到時咪翻黎香港囉
有咩問題
但而家香城仆街你有無得走去獅城先

幾時先到恥笑之時 投左胎都未抬頭

移去新加坡就咁開心?

，排名遥遥领先亚洲其他城市。

这项调查结果是由新加坡国立大学李光耀公共政策学院亚洲竞争力研究所发布。全球各地共有64个城市参与这项由研究所新推出的“全球宜居城市指数” （Global Liveable Cities Index）调查排名。贸工部政务部长张思乐昨天也出席了在世界城市峰会上举行的指数推介仪式。

这也是世界城市峰会、新加坡国际水资源周及首届新加坡洁净环境峰会三大国际环境会议第一次以“三合一”的形式在我国举行。

参与研究的学者在经济活力及竞争力、文化环境、政府效率、社会安全及稳定度和环境保护及可持续发展性五个指标上，为各个城市评分。

所得分数越低，意味着该城市越适宜居住。而新加坡虽然在前四个指标里都名列前十名内，但在环境保护及可持续发展性这一指标的排名差强人意，排在第14名。新加坡最终获得5.6分，总排名第三。

亚洲竞争力研究所所长陈企业副教授说，造成新加坡在环保方面排名较低的原因很多，不能一概而论。

他说，新加坡在环保及可持续发展方面有许多非常好的数据和资料，能帮助提升在榜上的排名。然而因为排行榜上其他城市大多都缺少相同类别的数据，因此为确保排名的公正性，研究人员无法将其纳入评分标准中。

除了受到数据的局限之外，陈企业也指出其他几个影响新加坡在环保方面排名的因素。

首先，他表示，由于邻国每年都有烧芭活动，因此新加坡的空气质量难免会受影响。

此外，他也认为国人的环保意识仍有待加强。他说：“就以汽车为例，虽然现在本地汽车都装有催化净化器（catalytic converter），以减少废气排放量，但较为环保的压缩天然气车辆在本地依然不如汽油车受欢迎。”

陈企业预计，如果新加坡的空气质量及国民环保意识都能获得改善，那么新加坡在环保方面的排名将会大幅跃升至第六位。

张思乐在受访时指出，新加坡在环保方面的排名，恰好反映出我国在城市化过程中所面对的挑战。他说，虽然政府已经通过各种途径不断地向民众提倡保护环境的重要性，但国人依然需要一段时间来吸收消化这些知识。

而面对全球每年众多的城市排名及指数，张思乐认为，只要资料来源可靠，这些排名对新加坡都有莫大的用处。他说：“从这些排名中，我们发现自己不足之处，并且加以改善。同时我们也能从其他城市那里学习他们的优点，增加我们自身的竞争力。”

同样参与研究的胡永泰教授认为，“全球宜居城市指数”综合了其他城市排行榜的优点，包含的城市更加多元化。

他说，目前全球各大机构所推出的城市排名可分为两大类，一类侧重于衡量城市在政治及经济的全球影响力，另一类则侧重于城市居民的生活质量，因此在这两种排行榜上名列前茅的城市都互不相同。

他说：“‘全球宜居城市指数’则吸收两方的长处，既衡量城市政经实力，也衡量居民生活质量，并从一个拥有普通收入的居民的角度去为这些城市评分排名。”

共有五名来自于亚洲竞争力研究所的学者参与了这项调查。除了为城市进行排名之外，学者也将资料输入电脑，模拟将每个城市最弱指标的分数改善至平均水平后的排名，借此鼓励各城市不断努力求取进步。

恭喜你呀～

好撚提子啊屌

可能你老豆有野暪住你哋

早走早著 恭喜

On9先去澳洲 早日俾人雞姦

大把人連台灣都去唔到啊

講下自己生活
有咩工作
平日星期六日有咩搞作

好葡萄

老老實實新加波都係行精英制，你唔係專業人士搵到錢既都唔會有咩社會地位同尊嚴，不過叫做有政府照顧衣食住行退休，好過呢邊倒轉槍頭保貼外人

如果你係香港搵到錢既就搵到退休，再去愛琴海，澳加新西蘭買間獨立屋退休好過啦

真心恭喜你

走左先，攞左其他國藉咪再諗去邊囉

唔會，慢慢有好多香港人移民，就會有朋友

如果你住Boxhill Glen waverly你怕冇外國人多啲

到底幾撚on9先講得出移民去日本？
崇日崇到傻撚左

Boxhill幾乎根本無外國人 雖然都唔見有好多香港人

比錯正皮我屌佢老母個臭閪

Boxhill真係好撚多華人

其實我係到讀完書留左係到 uni識既fd全部番哂黎香港所以先咁悶

仲有Doncaster 華人區依三個真係鐡膽

再見樓主

可以帶埋我去就好喇

無知一問d負皮係咩事？

可唔可以講下用咩方法
小弟真係忍唔住香港 撇開新加波政治的確係好過香港好多嘅... 住又住得大啲買樓又唔洗香港咁貴
利申:讀緊垃圾engine

+1

老豆過左新 加坡

擺明就5毛post
連登仔可唔可以搵次醒少少

成班身在福中不知福
香港已經好好啦

push

駁唔到

結論係？

漢奸，但好葡萄你

係新加坡要飲尿的

你估新加坡好好咩 個個國家都有自己既不足
只係你未接觸過唔知

我同老豆真係頂唔住香港班政客不斷爭拗，內耗，好煩，好厭。。